<?xml version="1.0"?>

<book>
<page type="intro">
<text>工匠武器
以全新的方式造成伤害

By Sheriff Bownana</text>
</page>

<page type="contents">
<text>目录</text>
<link>
 <text>介绍</text>
 <icon>weaponrybook</icon>
 <jump>3</jump>
</link>
<link>
 <text>投掷武器类</text>
 <icon>throwingknifeIcon</icon>
 <jump>5</jump>
</link>
<link>
 <text>射击武器类</text>
 <icon>shortbowIcon</icon>
 <jump>7</jump>
</link>
<link>
 <text>可装填物</text>
 <icon>arrowIcon</icon>
 <jump>10</jump>
</link>
</page>

<page type="text">
<text>当你站在这里就能打到它的时候，为什么要冒险走上去呢！

能工巧匠知道如何制造各种各样的远程武器。主要有两大类：投掷武器和射弹武器。

这两种武器都使用同一套装填系统。其装填物可以在一格中大量堆叠，因此不需要占用很多物品栏。为什么要携带两格的箭呢，当你可以在一格中堆叠200支箭时！

这些装填物没有耐久值，但每次投掷/射击都会消耗其自身。</text>
</page>

<page type="text">
<text>投掷武器:
* 飞刀
* 手里剑
* 标枪

射击武器:
* 短弓
* 长弓
* 十字弩

可发射物:
* 箭矢
* 弩箭</text>
</page>

<page type="text">
<text>投掷武器

飞刀：
这些刀是由刀刃和刀柄组合成的。
长按鼠标右键瞄准，然后松开它扔出一把飞刀。
飞刀的堆叠数量适中，造成中等伤害。

手里剑：
直接由手中扔出的由4个部分组成的精致小武器。正因如此，你不需要瞄准便可直接投掷。
由于它们很小，你可以携带很多，但是它们不会造成太大的伤害。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

标枪：
这是一种近战武器和远程武器的复合体，由两个坚韧手柄和其上的箭头组成。它作为一种近战武器会造成一定的伤害，但要释放其真正潜力，你必须将它掷向你的敌人。
投掷时会有一个小的目标区域。由于它们的尺寸，你只能携带几支，但它们效果显著。</text>
</page>

<page type="text">
<text>射击武器

短弓:
这种武器由两个弓臂和一根弓弦组合而成，是一种快速方便的弓。请记住，用像石头这样的不灵活材料制作弓弩将很难收回，也不能很好地加速弹丸。有机材料是制作短弓的首选材料，金属则需要很大的力量来张弓，但也大幅提高了杀伤力。
弓需要箭矢作为弹药。
弓上的攻击性附魔不会作用于箭矢。提升其射击性能的唯一改良剂是红石和青金石。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

长弓:
作为短弓的哥哥，这把弓要大得多，需要更多的时间才能将其拉开，但倘若配箭很轻的话....
因此，长弓在对付装甲目标时表现较好。此外，这使得长弓在射出非常轻质的箭矢时准头不太好。

长弓由两个弓臂、一根弓弦和一个大板组成。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

十字弩:
那些讨厌的金属材料制成弓很难拉开。幸运的是，良匠知道如何自救！十字弩可以让你利用弓闩预先张弓装填，并随时准备开火。这提供了更大的蓄能，因此它可以发射更为重质的弩箭，从而造成更多的伤害和穿甲效果。
要装填十字弩，只需单击右键并等待动画完成。在潜行时按右键可停止装填过程，同样的操作也可以卸下弩箭。</text>
</page>

<page type="text">
<text>可装填物
通过这些特种配箭: 采用越重型的配箭, 远程武器的伤害就越高。

箭矢:
每个弓箭手的必需品。箭矢可以由许多不同的材料制成。它需要一个箭头，一个箭柄和一个箭羽。
材料的选择可以在伤害、数量、准确性和脆弱性之间取得平衡。头部材料对其重量至关重要。
脆弱的箭有概率在与地形碰撞时折断。箭在击中目标时则总是会折断，耐久强化将使箭有机会在撞击中幸存下来。</text>
</page>

<page type="text">
<text>

可用的箭柄材料:
* 木棍
* 甘蔗杆
* 骨头
* 烈焰棒

可用的箭羽材料:
* 叶子
* 史莱姆树叶
* 羽毛
* 史莱姆</text>
</page>

<page type="text">
<text>

弩箭：
制作弩箭是个精细活。首先，你需要一个手柄形式的内核。
将这根手柄放到冶炼厂的浇筑台上，在其尖端浇筑上更具破坏性的材料。
完成此步骤后，将其与箭羽进行组合，即可制得弩箭。

由于弩箭由更硬的核心和箭头组成，它们比普通的箭矢更重，因此非常适合对付装甲目标。</text>
</page>

</book>
